<resources>
    <string name="app_name">İGY</string>


    <string name="botanik_park">
<![CDATA[

   <br><h2><font color="red"> BOTANİK PARK </font></h2> </br>
      <br>
      Bakırköy Botanik Parkı Türkiye’nin en yüksek oyun kulelerine de ev sahipliği yapıyor.
      Parka girişte sizi konuşan dinozor heykelleri karşılıyor.
      Su parkı ve oyun ekipmanları, tematik bahçeler, şifalı bitkiler, mutfak ve bahçe bitkilerinin gruplanmış olduğu kısımlar çocuklar ve büyükler
      için hem eğlenmeyi hem de bilgi edinmeyi amaçlıyor.
      Çocuklar için oyun alanında  11 metre uzunluğunda iki oyun kulesi, ip köprüleri, kaydıraklar ve birçok oyun aktivitesi bulunuyor.
      Ayrıca burada çocuklar için hareket eden 5 adet Dinozor teması da yer alıyor.
      </br>
]]>

    </string>
    <string name="kiz_kulesi">
<![CDATA[

<br><h2><font color="red"> KIZ KULESİ </font></h2></br>

<br>
Kız Kulesi, hakkında çeşitli rivayetler anlatılan, efsanelere konu olan, İstanbul Boğazının Marmara Denizine yakın kısmında, Salacak açıklarında yer alan
küçük adacık üzerinde inşa edilmiş yapıdır.
Üsküdarın sembolü haline gelen kule, Üsküdar’da Bizans devrinden kalan tek eserdir.
</br>
]]>
    </string>

<string name="ayasofya">
    <![CDATA[
     <br><h2><font color="red"> AYASOFYA CAMİ </font></h2></br>

<br>
    Ayasofya, İstanbulda tarihî bir müze. Bizans İmparatoru I. Justinianus tarafından, 532-537 yılları arasında İstanbulun tarihi yarımadasındaki
    eski şehir merkezine inşa ettirilmiş bazilika plânlı bir patrik katedrali olup 1453 yılında İstanbulun Osmanlılar tarafından alınmasından sonra
    Fatih Sultan Mehmet tarafından camiye çevrildi.
</br>
]]>
</string>

<string name="vialand">
    <![CDATA[
    <br><h2><font color="red"> VİALAND </font></h2></br>

    <br>
        İstanbul ya da eski adıyla Vialand Türkiye’de inşa edilmiş ilk temalı parktır.
        İstanbul ilinin Eyüpsultan ve Gaziosmanpaşa ilçeleri üzerinde yer alan park 26 Mayıs 2013 tarihinde
        dönemin başbakanı Recep Tayyip Erdoğan tarafından resmen hizmete açıldı.
    </br>
    ]]>
</string>
<string name="galatakulesi">
    <![CDATA[
    <br><h2><font color="red"> GALATA KULESİ </font></h2></br>

    <br>
        Galata Kulesi, Istanbulun Galata semtinde bulunan bir kule.
        528 yılında insa edilen yapı, şehrin önemli sembolleri arasındadır.
        Istanbul Bogazı ve Halic, kuleden panoramik olarak izlenebilmektedir. UNESCO, 2013te kuleyi Dunya Mirası Geçici Listesine dahil etti.
    </br>
    ]]>
</string>
<string name="yerebatan">
    <![CDATA[
  <br><h2><font color="red"> YEREBATAN SARNICI </font></h2</br>
    <br>
    Bizans döneminde bu çevrede geniş bir sahayı kaplayan, imparatorların ikamet ettiği büyük saray ve bölgedeki diğer sakinler için su deposu olarak kullanılmıştır.
     İstanbul’da bulunan en büyük sarnıç olmakla beraber, mimarisinde Doğu Roma izleri görülür.
     Gerçek adı Bazilika Sarnıcı’dır. Fakat, sütunların görünüşünden dolayı, halk arasında ”Yerebatan” ismini almıştır.
     </br>
     ]]>
</string>
<string name="miniatürk">
    <![CDATA[
   <br><h2><font color="red"> MİNİATÜRK </font></h2></br>
    <P>
    Bir çok eserin maketlerinin sergilendiği bir mekandır.
    Topkapı Sarayı, Anıtkabir, Mevlana Türbesi gibi çeşitli yapıtları burada maket olarak toplu halde görmek ve hakkında bilgi sahibi olmak mümkündür.
     2003’ten beri turistlerin İstanbul’a adım attıkları andan itibaren ilk gidecekleri ve mutlaka görülmesi gereken mekanlar arasında yer alır.
     </br>
    ]]>
</string>
    <string name="adresayasofya">
        <![CDATA[
    <br><h2><font color="red"> ADRES </font></h2></br>
     <br>
                        Sultan Ahmet Mahallesi, Ayasofya Meydanı, 34122 Fatih/İstanbul
     </br>
    ]]>
    </string>

    <string name="kızkulesiadres">
         <![CDATA[
    <br><h2><font color="red"> ADRES </font></h2></br>
     <br>
                          Salacak Mahallesi, Üsküdar Salacak Mevkii, 34668 Üsküdar/İstanbul
     </br>
        ]]>
    </string>

    <string name="botanikparkadres">
          <![CDATA[
     <br><h2><font color="red"> ADRES </font></h2></br>
     <br>
                                 Osmaniye Mahallesi, İncirli Kavsağı D-100 Yanyolu, 34146 Bakırköy/İstanbul
       </br> ]]>
    </string>

    <string name="vialandadres">
          <![CDATA[
     <br><h2><font color="red"> ADRES </font></h2></br>
     <br>
                           Yeşilpınar Mahallesi, Şht. Metin Kaya Sk. No:11, 34065 Eyüp/İstanbul
        </P>]]>
    </string>

    <string name="galatakulesiadres">
        <![CDATA[
       <br><h2><font color="red"> ADRES </font></h2></br>
              <br>                    Bereketzade Mahallesi, Galata Kulesi Sk., 34421 Beyoğlu/İstanbul
                 </br>                 ]]>
    </string>
    <string name="yerebatansarnıcıadres">
         <![CDATA[
     <br><h2><font color="red"> ADRES </font></h2></br>
     <br>
        Alemdar Mh., Yerebatan Cd. 1/3, 34410 Fatih/İstanbul
       </br> ]]>
    </string>

    <string name="miniatürkadres">
         <![CDATA[
  <br><h2><font color="red"> ADRES </font></h2></br>
    <br>
        Örnektepe Mahallesi, İmrahor Cd. 7/1, 34445 Beyoğlu/İstanbul
    </br> ]]>
    </string>
</resources>
